孔子會講「黑警死全家」嗎？ - 馮睎乾

孔子會講「黑警死全家」嗎？ - 馮睎乾

孔聖堂中學副校長何柏欣，日前在社交網站發表「藏頭詩」，嵌入「黑警死全家，一個都不能少」。撐警藍絲抓住機會，馬上投訴，校方現已把何副校停職，並成立專責小組調查。

調查我不反對，但建議孔聖堂中學先查儒家經典。如果校方跟屈穎妍那類盲毛一般見識，我也要投訴學校侮辱孔門。屈婦是這樣評論這件事的：「孔子言：『不學禮，無以立。』一個教師連基本的禮數都不懂，看到有警察染病就高興賦詩『祝福』『死全家』，還要『一個都不能少』，這種心腸，別說儒家容不下，正常學校也難容。」

孔子說「不學禮」的「禮」，並非什麼「基本禮數」，而是古代統治階級用來規範自己的制度。何謂禮？舉個著名例子，孔子跟季氏說：「八佾舞於庭，是可忍也，孰不可忍也？」這兒沒有「禮」字，但講的就是禮：孔子投訴季氏找六十四人（「八佾」）來跳舞，按照「禮」，唯有天子才夠資格用六十四人舞蹈團，大夫季氏只能用三十二人，所以季氏違禮了。

禮的作用，是維護君臣尊卑秩序，再說一次，那是用來規範統治階級的。舔共文盲引用孔子，以為聖人講禮是叫你「不准毒舌」，實在貽笑大方。有沒有聽過：「相鼠有體，人而無禮。人而無禮，胡不遄死？」就是罵在位者連老鼠也不如，沒有禮義廉恥，做乜唔快啲去死？這麼毒的「祝福」，sorry，正是出自孔子編訂的《詩經》。

孔子和耶穌當然沒講過「黑警死全家」，但孔子最出名的一句罵語是：「始作俑者，其無後乎！」（見《孟子．梁惠王》）白話是：「最初用木偶人來陪葬的，大概會絕子絕孫吧！」孔子認為木偶肖似真人，作俑者雖未殺人，但仍有「以人殉葬」的不仁，便罵他們應該絕後。

校方專責小組該調查清楚：半年來警察無視警例、越權訓斥高官、故意射頭打眼……如此無禮不仁，若孔子活在今天，會不會認為「黑警死全家」太溫和呢？孔子絕對會包容何副校，他不能容忍的，是那些道貌岸然、不辨是非的「鄉愿」，而舔共文棍更連鄉愿也不如。狗口長不出象牙，做共狗，更不該學人講儒家，你識條鐵咩？

馮睎乾
電郵 :philomusus@gmail.com

孔子會支持霸權暴政? 會支持以言入罪嗎?

共慘當年破四舊
重有面出嚟講孔子？
吔屎啦

讀書唔多 啲人斷章取義，整臭哂孔子個名

「係咪要X呀，除褲啦」嗰位女副校長算唔算誘導他人作不道德行為

孔子如果活喺支共國
唔係文革鬥死咗就尋釁滋事判咗十年了

孔子一路教人點做君子，而家中共港共就全部都係小人。

初戀無限美

孔子都唔識上網啦

梁惠王下:
齊宣王問曰：「湯放桀，武王伐紂，有諸？」
打開字典顯示相似段落顯示更多訊息
孟子對曰：「於傳有之。」
打開字典顯示更多訊息
曰：「臣弒其君可乎？」
打開字典顯示更多訊息
曰：「賊仁者謂之賊，賊義者謂之殘，殘賊之人謂之一夫。聞誅一夫紂矣，未聞弒君也。」

梁惠王下:
齊宣王問曰：「湯放桀，武王伐紂，有諸？」
孟子對曰：「於傳有之。」
曰：「臣弒其君可乎？」
曰：「賊仁者謂之賊，賊義者謂之殘，殘賊之人謂之一夫。聞誅一夫紂矣，未聞弒君也。」

耶穌會唔會讚同黑警死全家 我就唔知

不過佢老豆 最出名就係 創世記

所以全家一齊嚟真係唔過份

無黑警咪無人死全家
黑警都承認自己係黑警先會覺得自己俾人咒緊

lm

孔子講咩關我咩事？

孔子係強調階級（封建）你話講咩「民為貴，君為輕」已經係孟子思想

打開字典顯示更多訊息

孔子追得上時代進步嗎...

孔子係講緊連對武王伐紂（先唔當呢樣野係歷史上嘅政治鬥爭，當左佢係最簡單嘅討伐暴政。孔子自己其實都對呢樣野頗有微言你話呢種人唔會支持霸權暴政，但係都唔會支持你反抗

真係好撚驚 孔子都俾共產黨批鬥

黑警連耶穌都照打，怕你孔子有牙？

推

老而不死 是為賊也